由特首獨斷 法律界：辣過23條

由特首獨斷
法律界：辣過23條

遊行人士昨日高舉多位名人照片，寓意在送中條例下，無人能夠倖免。
梁志永攝

【反惡法大遊行】

【本報訊】十多名法律界選委昨上街反惡法，有選委直指「送中條例」影響深遠，「我哋唔知大陸會用乜嘢莫須有罪名將香港人引渡返大陸受審」。資深大律師、前立法會議員余若薇直言今次修例辣過23條，變相內地法律搬到香港，在港亦有機會引渡至內地受審，呼籲市民向區議員和立法會議員施壓，以免立法會草率通過修例。

記者：羅繼盛 謝明明

相關新聞：藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚

「唔知會用乜莫須有罪名將港人引渡」

本身是大律師的法律界選委葉海琅昨參與反惡法遊行，指法律界選委一致認為修例影響深遠，「對民主、法治、自由都好大影響，因為我哋唔知大陸會用乜嘢莫須有罪名將香港人引渡返大陸受審」。他指港府修例建議唯一把關人是特首，「係效忠於大陸政府嘅官員」，是建議無法取信於人之處，「講到最尾係中國司法體系下沒有司法獨立制度，令到我哋對（中國）司法制度冇信心，所以我哋唔認為應有此條例」。

另一選委、大律師黃宇逸強調公眾擔心條例是「送中條例」，其實政府建議包含比內地司法制度更差的國家，在不經立法會審議下可作出移交，「大家可以睇到制度性影響係幾咁深遠」，這是修例獲通過後更嚴重的地方，不應倉促通過。

多名法律界人士昨上街反惡法，指修訂《逃犯條例》影響深遠。

「話特首法庭把關係誤導市民」

同為法律界選委的大律師查錫我批評：「政府話特首、法庭把關，係誤導市民」，指內地要求移交，「唔信特首會反對，佢憑乜反對？」他強調內地提供罪案資料，即可作為控罪表面證供，法庭不能考慮內地公平審訊問題，「因冇個理據，（做法是）陷法庭於不義，法庭冇理據不接受」。

余若薇直言今次修例辣過23條，變相內地法律也搬到香港，在港有機會引渡至內地，並要在內地受審，香港只可看文件，根本不能把關。而且修例不限引渡至內地，亦可能引渡至法治比中國還要差的40多個國家。她呼籲市民向區議員和立法會議員施壓，以免立法會草率通過修例。

本身是資深大律師的公民黨主席梁家傑表示，今次反惡法遊行有大批市民參加，反映港府所說的謊話「呃唔到人」，市民意識到安全受威脅，終要站出來捍衞，政府堅持修例，是將保護罩拿走，他希望今次遊行的市民可令林鄭「醒一

相關新聞：社工：我哋唔想做維穩機器

上一則
上一則
香港人歸隊 13萬市民反惡法

下一則
下一則
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚

藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法